\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tcolorbox}

\title{Specyfikacja funcjonalna}
\author{Piotr Szumański}
\date{Listopad 2020}

\begin{document}

\maketitle

\section{Opis ogólny}
\begin{enumerate}
    \item Nazwa programu
    \\ Projekt indywidualny 2020
    \item Poruszany problem
    \\ Minimalizacja kosztów sprzedaży szczepionek przy jednoczesnym zapewnieniu dostaw do wszystkich aptek.
    \item Użytkownik docelowy
    \\ Grupa menadżerska sieci aptek
\end{enumerate}

\section{Opis Funkcjonalności}
\begin{enumerate}
    \item Jak korzystać z programu?
    \\Należy za pomocą wiersza poleceń dostać się do katalogu z programem i potem go uruchomić. 
    \item Uruchamianie programu
    \\Aby uruchomić program należy w wierszu poleceń napisać komendę:
    \begin{tcolorbox}
    java -jar Main.jar
    \end{tcolorbox}
    \\Potem program powinien poprosić o nazwę (ścieżkę) pliku, którego ma skonfigurować. Następnie program stworzy plik z wynikiem o nazwie wynik.txt.
    \item Możliwości programu
    \\Program, na podstawie dostarczonego mu pliku, będzie znajdował konfigurację, w której koszty sprzedaży będą najmniejsze.
\end{enumerate}

\section{Format danych i struktura plików}
\begin{enumerate}
    \item Przechowywanie danych w programie
    \\Dane wyjściowe w postaci pliku wynik.txt powinien być w katalogu głównym
    \item Dane wejściowe
    \\Plik formatu .txt z wymaganiami dotyczącymi zapotrzebowania poszczególnych aptek.
    \\
    \\Przykład:
    \begin{tcolorbox}
    \\\# Producenci szczepionek (id $|$ nazwa $|$ dzienna produkcja)
    \\0 $|$ BioTech 2.0 $|$ 900
    \\1 $|$ Eko Polska 2020 $|$ 1300
    \\2 $|$ Post-Covid Sp. z o.o. $|$ 1100
    \\# Apteki (id $|$ nazwa $|$ dzienne zapotrzebowanie)
    \\0 $|$ CentMedEko Centrala $|$ 450
    \\1 $|$ CentMedEko 24h $|$ 690
    \\2 $|$ CentMedEko Nowogrodzka $|$ 1200
    \\\# Połączenia producentów i aptek (id producenta $|$ id apteki $|$ dzienna maksymalna liczba dostarczanych szczepionek $|$ koszt szczepionki [zł] )
    \\0 $|$ 0 $|$ 800 $|$ 70.5
    \\0 $|$ 1 $|$ 600 $|$ 70
    \\0 $|$ 2 $|$ 750 $|$ 90.99
    \\1 $|$ 0 $|$ 900 $|$ 100
    \\1 $|$ 1 $|$ 600 $|$ 80
    \\1 $|$ 2 $|$ 450 $|$ 70
    \\2 $|$ 0 $|$ 900 $|$ 80
    \\2 $|$ 1 $|$ 900 $|$ 90
    \\2 $|$ 2 $|$ 300 $|$ 100
    \end{tcolorbox}
    
    \item Dane wyjściowe
    \\Plik z obliczoną konfiguracją
    \\
    \\Przykładowy fragment:
    \begin{tcolorbox}
    \\BioTech 2.0 $->$ CentMedEko Centrala [Koszt = 300 * 70.5 = 21150 zł]
    \\Eko Polska 2020 $->$ CentMedEko Centrala [Koszt = 150 * 100 = 15000 zł]
    \\...
    \\kolejne wiersze opisujące ustalone połączenia pomiędzy producentami a aptekami
    \\...
    \\Opłaty całkowite: 36150 zł
    \end{tcolorbox}
    \\W przykadku podania złego formatu wejściowego, algorytm zwróci na konsoli informację o błędnym formacie pliku wejściowego.
    
\end{enumerate}

\section{Scenariusz działania programu}
Program powinien:
\begin{enumerate}
    \item Poprosić o wpisanie ścieżki do pliku z danymi
    \item Znajdować ten plik i pobierać odpowiednie z niego dane
    \item Tworzyć odpowiednią konfigurację, której wynik umieści w nowym pliku tekstowym
\end{enumerate}
Jeżeli w pliku wejściowym będą niepoprawnie zapisane dane, to program wyświetli błąd oraz wskaże miejsce w którym ten błąd występuje.

\end{document}
